# Instrucciones de uso:

#### El proyecto "AutomatizacionBase" es donde se encuentran muchas de las herramientas documentadas para facilitarte la automatizacion de tu proyecto creadas por mi.
- La clase ["Utils"](AutomatizacionBase/Utils.cs) contiene varias funciones que ofrecen una navegacion mas robusta de la pagina de tu proyecto, la funcion de "FindElement" esta encapsulada en un try catch para poder detectar errores con elementos no encontrados y reportarlos inmediatamente, "Click" hace uso de esto y esta configurado para dar tiempo al elemento a ser clicable, etc. Estas son las funciones que usarias durante tu prueba. Los metodos en la clase ["Utils"](AutomatizacionBase/Utils.cs) son metodos de extension, esto significa que se pueden llamar directamente desde el objeto "By", puedes ver ejemplos de esto en la clase ["Login"](ProyectoEjemplo/Pruebas/Login.cs) dentro del proyecto de ejemplo: 
"**PageExample**.*input_email*.***SendKeys***(user.email);"

- ["ReportadorDePruebas"](AutomatizacionBase/ReportadorDePruebas.cs) se encarga de la ejecucion de las pruebas, y la compilacion de resultados, el objeto "secuenciaDePasos" hace referencia a una clase que facilita la recopilacion del trayecto recorrido por tu prueba, usando las siguientes 3 funciones:
	>- **ReportadorDePrueba**.*secuenciaDePasos*.***AbrirPaso***()
	>- **ReportadorDePrueba**.*secuenciaDePasos*.***CerrarPaso***()
	>- **ReportadorDePrueba**.*secuenciaDePasos*.***AgregarPaso***()
	>
	>Puedes dejar un registro que se agregara al reporte final en caso de que se produsca un fallo, esta secuencia de pasos puede ayudarte a ti o al desarrollador a encontrar el origen del error. ***AbrirPaso***() agregara un nivel de identacion y ***CerrarPaso***() lo removera, lo cual te permite dejar mas claro donde empieza y donde termina un proceso. ***AgregarPaso***() no cambia la identacion. Usalo para tener una mejor idea del comportamiento.
- ["EmailManager"](AutomatizacionBase/EmailManager.cs) tiene el trabajo de tomar la recompilacion de los resultados de las pruebas y generar un archivo .html el cual puedes enviar por email a la persona relevante, o abrir en el navegador para ver el resultado.
	>En ["ReportadorDePruebas"](AutomatizacionBase/ReportadorDePruebas.cs) la funcion CorrerPruebas() toma el parametro "open_email" para decidir si dejar el archivo generado como esta o si remplazar ciertos parametro para poder visualizarlo en el navegador.
- ["Driver"](AutomatizacionBase/Driver.cs) se encarga de manejar los webdrivers que uses en la prueba, actualmente chrome y firefox se han configurado para tener permisos para descargar archivos, pero es muy probable que tu tengas que cambiar la configuracion para tus necesidades.
	>Tambien se encarga de cerrar el webdriver al final de la prueba y hay un evento "*alTerminarLaPrueba*" que se ejecutara al terminar la prueba, esto es util para correr la limpieza de base ya sea la prueba finalize correctamente o falle. Investiga "C# delegados y eventos" para saber mas al respecto.
- ["SQLHook"](AutomatizacionBase/SQLHook.cs) tiene funciones que puedes usar para conectarte a una base de datos y hacer queries, ten cuidado con lo que le mandes.
- ["MouseOperations"](AutomatizacionBase/MouseOperations.cs) y ["KeyboardOperations"](AutomatizacionBase/KeyboardOperations.cs) tienen funciones para imitar el movimiento y click del mouse, y tambien inputs de teclado, sin embargo creo que no van a resultar muy utiles, ya que en jenkins parece que no se ejecutan apropiadamente, ten esto en cuenta.

#### El otro proyecto adjunto es el "ProyectoEjemplo" aqui te muestro como usar las clases mostradas arriba. Puedes usarlo como esta y expandirlo con tus Pruebas y PageObjects o puedes borrarlo y empezar de cero.
- Los pageobjects son basicamente clases estaticas con variables estaticas de tipo By, un tipo introducido por Selenium que representa la manera por la cual encontrar un elemento web de una pagina: Id, Xpath, CssSelector, Name, etc.
	>El motivo por el cual se definen de forma separada es para abstraer lo que es el recorrido de la prueba de lo que es la estructura de la pagina, podrias tener estas variables dentro de la prueba y funcionaria igual, pero si feses a usar el mismo elemento en multiples pruebas seria mas lioso actualizar cada instancia. No es recomendable utilizar directamente la creacion del By en el llamado de las funciones de findelement o click ya que se volveria confuso que es que cosa.
- Las pruebas son clases que contienen el metodo a llamar para iniciar la prueba, todos estos metodos de "entrada" tienen que estar definidos en el array ReportadorDePruebas.todas_las_pruebas para ser llamados automaticamente cuando se selecciona la opcion "Probar TODO". Tambien, cuando se ejecuta el pojecto con el argumento "-a" se correran todas las pruebas en este listado sin necesidad de interactuar con un menu. Esto esta definido en la clase de inicio en el proyecto de prueba.
- La manera en la que tu organizes la prueba, siendo un solo metodo que realize todo, o decontruyas la prueba en diferentes partes para reutilizarlas en otros modulos dependera de tu preferencia, proyectos mas grandes requeriran una organizacion mas completa paa limitar el error y facilitar cambios posteriores.
	>Por ejemplo, tenemos la clase ["Login"](ProyectoEjemplo/Pruebas/Login.cs), en esta clase tenemos 2 metodos "LogIn()" y "LogOut()", en este caso son bastante simples, asumiendo que estamos en la pantala de login introducimos los datos y presionamso el boton, en otros casos quiza requieras seleccionar algun opcion mas o requiera mas datos, pero lo mas probable es que en todas tus pruebas requieras loguearte, asi que es una buena idea tenerlo en su propio lugar.
- Otro ejemplo de organizacion seria el llenar un formulario, si tienes que llenar ese formulario en multiples pruebas entonces es una buena idea separarlo en su propia funcion e incluso parametrizarlo para permitir diferentes cosas.
- En la clase ["Inicio"](ProyectoEjemplo/Inicio.cs) es donde yo comparto la forma en la que realizo el menu de mis proyectos. Utilizo la clase ["Menu"](AutomatizacionBase/Menu.cs) que cree para darme facilidad en la creacion de un menu rapido, tambien me encargo de generar la estructura de carpetas necesaria, tomar argumentos como "-a" para que se ejecute automaticamente y "-u:https://google.com" para que la url a la que se ingresa al iniciar el webdriver sea google. Todo esto lo puedes mirar y cambiar a tu gusto.
- En la clase ["Menu"](AutomatizacionBase/Menu.cs) te doy herramientas para generar un menu que responde a input numerico, flechas arriba y abajo para seleccionar el item con enter, puedes configurar characteres que entraran en ese menu y tambien puedes hacer que el item tenga comportamiento con las flechas izquierda y derecha. Hay mucha customizacion, pero no hace falta que lo uses todo, un menu simple es mas que suficiente.

#### Como hacer referencia al proyecto
Una ves hayas descargado el proyecto probablemente quieras empezar a usarlo como es y simplemente agregarle tus pruebas y esa es una opcion valida. Sin embargo quiero presentarte otras posibilidades:
- Si compilas el proyecto como esta obtendras en la carpeta bin un .dll y si vas a tu proyecto puedes hacer referencia a este dll haciendo click derecho en tu proyecto, no la solucion, Agregar > Referencia... y dando click en "Examinar..." en la parte de abajo. Ahi busca el dll. Esto te dara acceso a todas las clases dentro del proyecto de AutomatizacionBase.
De esta forma, si se fuese a actualizar el repositorio todo lo que tienes que hacer para tener la nueva version es abrir el proyecto de Automatizacion base, recuperar cambios, y compilar
- Otra posibilidad es la de ir a tu solucion, hacer click derecho Agregar > Proyecto Existente... y buscar el archivo AutomatizacionBase.csproj, esto hara referencia al proyecto y te permitira usar las clases de la misma forma y podras actualizar de la misma forma, entrando en el proyecto de AutomatizacionBase y recuperando los cambios.

Es posible que haya otros metodos para facilitar la actualizacion o quiza encuentres algun problema, no dudes en pedir ayuda al respecto.
